《**你是我的命運**》（，）是[韓國](../Page/韓國.md "wikilink")[KBS於](../Page/韓國放送公社.md "wikilink")2008年5月5日起，韓國時間逢星期一至五，晚上8時25分播放的[日日連續劇](../Page/KBS_1TV日日連續劇.md "wikilink")，由[潤娥](../Page/林潤娥.md "wikilink")、[朴載正](../Page/朴載正.md "wikilink")、[孔賢珠](../Page/孔賢珠.md "wikilink")、[李志勳](../Page/李志勳.md "wikilink")、[李必模等演出](../Page/李必模.md "wikilink")。香港的亞視購買播放權，2011年5月16日起至[本港台首播](../Page/本港台.md "wikilink")。

## 劇情介紹

《你是我的命運》講述孤兒張晨曦（[潤娥飾演](../Page/潤娥.md "wikilink")）因為意外事故而失明，兩年後接受了眼角膜移植手術，重見光明。心地善良的她懷著感恩的心尋找好心的捐贈人，卻引發了一段意料之外的故事，原來這個家庭的大部分成員還不知道自己的孩子已經離開了人世。張晨曦成為了養女，卻因為一段愛情，引發了另一場家庭矛盾。
男主角姜浩世（[朴載正飾演](../Page/朴載正.md "wikilink")）是一位大企業的繼承人，與女主角張晨曦相遇後，從活潑明朗的她身上學到了愛的真正意義。

## 演員表

<table style="width:22%;">
<colgroup>
<col style="width: 7%" />
<col style="width: 7%" />
<col style="width: 7%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>粵語配音</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/潤娥.md" title="wikilink">潤娥</a></p></td>
<td><center>
<p>張晨曦</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/張紫櫻.md" title="wikilink">車車</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/朴載正.md" title="wikilink">朴載正</a></p></td>
<td><center>
<p>姜浩世</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/袁德基.md" title="wikilink">袁德基</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/孔賢珠.md" title="wikilink">孔賢珠</a></p></td>
<td><center>
<p>金秀彬</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/鄭巧欣.md" title="wikilink">鄭巧欣</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/李志勳.md" title="wikilink">李志勳</a></p></td>
<td><center>
<p>金太風</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/張振熙.md" title="wikilink">張振熙</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/李必模.md" title="wikilink">李必模</a></p></td>
<td><center>
<p>金太暎</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/何偉誠.md" title="wikilink">何偉誠</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/李雪兒.md" title="wikilink">李雪兒</a></p></td>
<td><center>
<p>姜有莉</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/陳雪瑩.md" title="wikilink">陳雪瑩</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/張勇_(演員).md" title="wikilink">張　勇</a></p></td>
<td><center>
<p>金大振</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/李家輝.md" title="wikilink">李家輝</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/鄭愛利.md" title="wikilink">鄭愛利</a></p></td>
<td><center>
<p>吳英淑</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/吳小藝.md" title="wikilink">吳小藝</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/金孝書.md" title="wikilink">金孝書</a></p></td>
<td><center>
<p>金蘭英</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/史美子.md" title="wikilink">史美子</a></p></td>
<td><center>
<p>孫風琴</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/康石雨.md" title="wikilink">康石雨</a></p></td>
<td><center>
<p>金大久</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/黃志成.md" title="wikilink">黃志成</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/李惠淑.md" title="wikilink">李惠淑</a></p></td>
<td><center>
<p>洪妍實</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/姜麗儀.md" title="wikilink">姜麗儀</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p>姜七福</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/馮志輝.md" title="wikilink">馮志輝</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/梁金錫.md" title="wikilink">梁金錫</a></p></td>
<td><center>
<p>徐敏貞</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/譚淑嫻.md" title="wikilink">譚淑嫻</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/鮮于龍女.md" title="wikilink">鮮于龍女</a></p></td>
<td><center>
<p>李華蘭</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/龍德瓊.md" title="wikilink">龍德瓊</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/金正蘭.md" title="wikilink">金正蘭</a></p></td>
<td><center>
<p>潘小盈</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/蔡雁紅.md" title="wikilink">蔡雁紅</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/朴旻智.md" title="wikilink">朴旻智</a></p></td>
<td><center>
<p>潘允熙</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/顧詠雪.md" title="wikilink">顧詠雪</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 收視率

### 韓國 KBS

| 集數                               | 播放日期                                   | TNS收視率\[1\]                              | AGB收視率\[2\]                                  |
| -------------------------------- | -------------------------------------- | ---------------------------------------- | -------------------------------------------- |
| [首爾地區](../Page/首爾.md "wikilink") | **[全國地區](../Page/大韓民國.md "wikilink")** | 首爾地區                                     | **全國地區**                                     |
|                                  |                                        |                                          |                                              |
| 第1週（01 - 05集）                    | 2008年5月5日 - 2008年5月9日                  | 21.8%                                    | **22.6%**                                    |
| 第2週（06 - 10集）                    | 2008年5月12日 - 2008年5月16日                | <span style="color: green;">20.7%</span> | <span style="color: green;">**21.5%**</span> |
| 第3週（11 - 15集）                    | 2008年5月19日 - 2008年5月23日                | 20.8%                                    | **21.8%**                                    |
| 第4週（16 - 20集）                    | 2008年5月26日 - 2008年5月30日                | 21.4%                                    | **21.8%**                                    |
| 第5週（21 - 25集）                    | 2008年6月2日 - 2008年6月6日                  | 21.5%                                    | **22.8%**                                    |
| 第6週（26 - 30集）                    | 2008年6月9日 - 2008年6月13日                 | 21.2%                                    | **22.4%**                                    |
| 第7週（31 - 35集）                    | 2008年6月16日 - 2008年6月20日                | 22.0%                                    | **23.8%**                                    |
| 第8週（36 - 40集）                    | 2008年6月23日 - 2008年6月27日                | 21.6%                                    | **23.6%**                                    |
| 第9週（41 - 45集）                    | 2008年6月30日 - 2008年7月4日                 | 23.1%                                    | **24.6%**                                    |
| 第10週（46 - 50集）                   | 2008年7月7日 - 2008年7月11日                 | 23.2%                                    | **24.6%**                                    |
| 第11週（51 - 55集）                   | 2008年7月14日 - 2008年7月18日                | 23.7%                                    | **25.3%**                                    |
| 第12週（56 - 60集）                   | 2008年7月21日 - 2008年7月25日                | 25.1%                                    | **26.4%**                                    |
| 第13週（61 - 65集）                   | 2008年7月28日 - 2008年8月1日                 | 24.1%                                    | **25.6%**                                    |
| 第14週（66 - 69集）                   | 2008年8月4日 - 2008年8月7日                  | 25.7%                                    | **27.1%**                                    |
| 第15週（70 - 73集）                   | 2008年8月11日 - 2008年8月14日                | 23.1%                                    | **24.2%**                                    |
| 第16週（74 - 78集）                   | 2008年8月18日 - 2008年8月22日                | <span style="color: red;">28.0%</span>   | **29.1%**                                    |
| 第17週（79 - 83集）                   | 2008年8月25日 - 2008年8月29日                | <span style="color: red;">28.0%</span>   | <span style="color: red;">**29.3%**</span>   |
|                                  |                                        |                                          |                                              |

### 亞視 本港台

[亞洲電視首播之收視紀錄](../Page/亞洲電視.md "wikilink")：

| 週次 | 集數    | 日期               | 平均收視                            | 百分比 | 收看比率 | 欣賞指數 |
| -- | ----- | ---------------- | ------------------------------- | --- | ---- | ---- |
| 1  | 01-05 | 2011年5月16日-5月20日 | 4[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 14% |      |      |

  - 資料來源：CSM媒介研究（一個[收視點代表](../Page/收視點.md "wikilink")63,740名觀眾）
  - 欣賞指數來源：香港大學民意研究計劃　電視觀眾研究

## 歌曲（香港亞洲電視版本）

  - 主題曲：『枯榮』

<!-- end list -->

  -
    作詞：[喬　星](../Page/喬星.md "wikilink")　
    作曲：[常石磊](../Page/常石磊.md "wikilink")　
    主唱：[林憶蓮](../Page/林憶蓮.md "wikilink")

## 参考资料

## 外部連結

  - [韓國KBS](http://www.kbs.co.kr/drama/unmyung/index.html)
  - [台灣緯來](http://drama.videoland.com.tw/channel/unmyung/)
  - [香港亞視](https://web.archive.org/web/20110514142654/http://www.hkatv.com/v3/11/drama/youaremydestiny/)


## 作品的變遷

1.  TNS收視資料：[TNS Media Korea](http://www.tnsmk.co.kr)
2.  AGB收視資料：[AGB Nielsen Media](http://www.agbnmr.co.kr/)